黃唯銘割席 斥後補紀錄作假

2018年12月12日

黃唯銘割席 斥後補紀錄作假

港鐵前工程總監黃唯銘昨作供。

【沙中綫聆訊】

【本報訊】港鐵作為沙中綫項目管理人，兩名高層前工程總監黃唯銘及行政總裁梁國權昨到沙中綫聆訊作供。兩人均與後補紀錄劃清界線，稱不知道螺絲帽紀錄是事後補做，黃更直指後補紀錄是「作假」及不應該；梁則指今年8月才知悉，又透露曾就中科董事潘焯鴻的貪污指控報告廉政公署。

黃唯銘今年8月離職後，昨再講述沙中綫事件，並交代6月港鐵提交政府的報告詳情。他指提交報告後檢視地盤相片時，才發現報告的螺絲帽數量出錯，又承認對連續牆被削低感驚訝。

黃又指離職後才得悉夾附報告內的螺絲帽紀錄是補做，直指任何後補文件都不應製作，又指文件寫上「retrospective（追溯）」，認為相關人士完全不明白追溯文件可視作假紀錄，「係唔應該，一啲都唔可以咁做」。他又批評文件簽署日期追溯至2017年2月10日毫無意義，應清楚寫出補做紀錄的日期，及解釋當時未有記錄的原因，惟他形容相關人士是無心之過。

代表中科的大律師蘇信恩反覆質問黃，何以港鐵報告抽起中科一方的證供。黃重申，因中科與禮頓的證供有極大矛盾，中科未有任何證據證明指控，港鐵法律團隊認為不應公開。蘇質疑可於報告內註明中科沒證據，批評黃以法律團隊作「擋箭牌」；黃則回應當時未有此考慮。

梁國權：多次促禮頓公開資料

港鐵行政總裁梁國權則指，潘焯鴻供詞涉及貪污指控，禮頓亦表明保留法津行動權利。梁稱港鐵擔心內容構成誹謗，故未有納入報告，但透露有就指控報告廉署。梁又指今年8月才知悉螺絲帽紀錄是補做，否認曾要求將紀錄附夾報告內。他又稱6月收到屋宇署來信，要求就剪鋼筋事件交報告後，曾多次促禮頓公開資料，「遺憾地佢哋冇向公眾提供資訊」。

8月初港鐵4名高層離職，梁須提早退休。梁指8月6日與港鐵主席馬時亨和運房局長陳帆會面，政府表明對港鐵管理團隊失去信任，點名要求解除黃唯銘、李子文、胡宏利及黃智聰4人職務。他當時認為待委員會有結論後才行動，但只屬個人想法。翌日凌晨他收到黃唯銘請辭，同日召開董事會，解除沙中綫3名總經理職務。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
華仁前校監狄恆神父逝世

下一則
下一則
無牌經營食肆 水晶巴罰千元